【颱風追擊】2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA (18W) #3

開咗先

貼文後補

lm

推

青衣開始大風

颱風追擊：熱帶氣旋 浪卡

2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA（18W）
來源：馬來西亞
意義：又名波羅蜜果，黃色橢圓形狀，是馬來西亞非常流行的一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

【颱風追擊】2016號熱帶氣旋 薩卡 NANGKA（18W）#3

見係馬蛇開po先留名，其他果d老翻po唔知想點

將軍澳開始起風

或者刺身同市長開po

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

辛苦巴打開post
留名推一推post

櫻花兄 今次代開了
如有打擾勿見怪

Up

Yes
G持

真心一問，雖然個風眼幾靚

但遠離香港風咁弱 點解有資格上八號波呢

天文台自己應該估算得到啦

有無師兄預計到幾時會落三號 因為我今晚仲要返工

留名

準備返工

lm 半夜見掛8 再訓醒變咗嘈交post

因為下午開始有共伴效應令香港南部產生烈風

成班傻閪真係好撚煩

以下內容由巴打「鯨大執屎仔」於14小時前提供，任何Credit 全歸於佢:

1. 今次大風主因係同東北季候風既共伴效應，所以距離、強度唔係重點
以ECMWF既風場預報為例，珠江口一帶有一個突出黎既強風區，係浪卡環流既東南風同東北季候風既共伴效應所導致。無論浪卡近啲、遠啲、強啲定弱啲，東北季候風都會順住華南海岸線吹，然後喺同一位置同浪卡環流既東南風匯聚。因此，強度、距離唔會影響今次強風區出現既位置。

2. 今次大風會喺浪卡最接近香港後出現，所以幾時最近唔係判斷落波時間既標準
由於強風出現既原因係東南風同東北風匯聚，而浪卡採取偏西既路徑，當浪卡喺香港以南掠過（即經過最接近既位置）後，雖然逐漸遠離香港，但佢既東南風會開始影響本港，反而加強匯聚作用，所以風力會繼續偏強，甚至有所加強。

3. 今次影響香港既主要係離岸風
由大交合既九天天氣預報可見，香港今次主要吹東至東北風。對比同樣較遠距離掛起八號既納沙、海鷗，佢地係直接上八號東南，代表本身烈風圈已經夠大，所以烈風影響範圍比較廣泛（納沙八中三、海鷗八中四）。而今次吹「離岸風」，代表冇地形屏蔽既香港南部外島（長洲、橫瀾島）風力會強，但上唔上到地就要睇雨帶既強度。

4. 除非離岸風勢不尋常地弱，否則大交合會照去馬掛八號風球
由於今次數值對離岸風既預報比較穩定，所以大交合講到明考慮掛八號，代表佢地覺得呢個離岸風本身足夠掛八號，「打保險牌」避免離岸風意外上到地。因此，除非離岸風力不尋常地弱（例如橫瀾島連烈風都上唔到），否則見唔到大交合有彈弓手既理由。
同樣地，雖然今次東北季候風佔既角色比較重，但由於大交合已經出咗熱帶氣旋警告信號，所以只會喺浪卡完全遠離香港（例如入咗北部灣）先會考慮改發黑球。

5. 幾時落波？
同樣根據ECMWF風場預報，珠江口附近既強風區起碼持續至聽日下午。而根據過往類似颱風既經驗（卡努、莎莉嘉），香港既風力應該要喺颱風接近登陸（甚至登陸後）先會開始有減弱跡象。因此，如果離岸風力同預期吻合，估計八號風球會喺日間大部分時間維持。

（注：講到尾我唔係大交合，所以第四、五點唔一定完全準確，但可以當參考）

次次打風就嘈

風眼又真係幾靚

個風移動慢咗咁

波台友訓醒就入黎玩膠

個風開始發力

仲要去到邊都見到有人另外開post再嘈

一早都講左中午先大風 下面大條雨帶都未到
係pre8早左姐 唔通11-12點先掛又等人急急腳返去？
利申咩都唔識 追po睇返黎

另外開post好呀，鍾意玩膠就一邊

九西大風

呢度正經討論
對面on9仔圍爐

屌你老母波台狗, 入黎搞事個班去死啦
又係度搞鳩個post
fake 鳩人入去
呢加邊撚個得罪你丫?
有冇颱風膠入去波台搞鳩你地丫?
開撚埋啲假post
堂堂浪卡變薩卡
我幾撚無風都有撚用過你地班仆街咁撚得閒撩交嘈
無風既話自己搭的士去港島南吹下啦
得香港島有風新界無風咁你地覺得天文台應8定唔撚掛8丫???
唔掛8 住香港島個批又屌咁撚大風唔撚掛8天文台做乜撚
掛8 住新界個批又屌無風都掛8
大雞樂你真係咁得閒咩

返啦屌你老母

？班風膠真係

唔準你咁講佢

好多波台狗
劣幣

波台會追住你地返高登

你咁激動做乜

好委屈 哭左。。。😭

依個係準天文台台長樓主少有開既認真po 唔該懶熟果班波台狗死番出去

回家啦各位

已經ban曬個班波台TVB五毛

又話正經討論 但已經冇人講緊個風 薩卡變撚咗condom

我返唔返關你撚事

本身咪又係入黎睇留言評估會唔會有假放

以前咪一樣會有亂入

咪理班0.5

笑撚左
有咩好爭
波台狗同你地
一樣都係垃圾
唔洗嘈

已經blocked 曬成班波膠柒頭

大家自動無視就得

唔準你咁講班天文台精英

推番呢個先

而家少人好多
靜靜地討論幾好

啱呀 班0.5不嬲用波台做掩護

好惡

呢到波台話事

Agger

通常pre3 pre8呢啲係咪早一個鐘會講？
5點後落波先唔駛返工

Lm

其實本身係嘈緊咩

會
所以等公告啦

笑啦好嘛

至少早一兩個鐘 放心

笑死

ban埋咁顛 你係咪識得連仔

咁你要多謝我

Thanks bros

個資深登仔去左邊
等緊你報警呀

903 10:46有風暴消息咁搞笑

d 風膠真係好撚好笑

都唔知邊個同佢地嘈(可能無人)
山竹個期POST爆得太快我無追唔知咩事
今日又入黎搞事唔知做乜撚
屌啦星我係浪卡既話真係吹撚死班仆街好過

話會轉東南風

但會畀人屌連登25狗

純粹鳩up搏屌姐

不嬲都係愈屌愈興奮

在 10:30 HKT 13/10/2020 的過去十分鐘：

橫瀾島 錄得暴風程度之陣風 (91 公里/小時 - 10 級)
長洲泳灘 錄得烈風程度之陣風 (76 公里/小時 - 9 級)
青洲 錄得烈風程度之陣風 (75 公里/小時 - 8 級)
大老山 錄得烈風程度之陣風 (70 公里/小時 - 8 級)
坪洲 錄得強風程度之陣風 (62 公里/小時 - 7 級)
長洲 錄得強風程度之陣風 (60 公里/小時 - 7 級)
中環碼頭 錄得強風程度之陣風 (58 公里/小時 - 7 級)
赤柱 錄得強風程度之陣風 (58 公里/小時 - 7 級)
天星碼頭 錄得強風程度之陣風 (55 公里/小時 - 7 級)
北角 錄得強風程度之陣風 (54 公里/小時 - 7 級)
大尾篤 錄得強風程度之陣風 (50 公里/小時 - 6 級)
赤臘角 錄得強風程度之陣風 (50 公里/小時 - 6 級)
南丫島 錄得強風程度之陣風 (49 公里/小時 - 6 級)
沙洲 錄得強風程度之陣風 (48 公里/小時 - 6 級)
沙田 錄得強風程度之陣風 (47 公里/小時 - 6 級)
西貢 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)
塔門 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)

佢勁嬲

八號東北烈風或暴風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東北烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東北風，平均風速每小時63公里或以上。

在上午11時，熱帶風暴浪卡集結在香港之西南偏南約480公里，即在北緯18.5度，東經112.0度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，移向海南島一帶，並逐漸增強。

在浪卡與東北季候風的共同影響下，本港離岸海域及高地正受烈風影響，香港南部地區風勢較大。隨著浪卡移向香港西南方，本港的風向會逐漸由東北轉為東至東南，原本受遮蔽的地方可能會變得當風，浪卡亦為廣東沿岸帶來狂風驟雨。預料本港仍有一段時間會受烈風威脅，今日下午四時前改發三號強風信號的機會較低。

海面會有湧浪及非常大浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，橫瀾島、長洲泳灘及青洲分別錄得的最高持續風速為每小時81、62及61公里，最高陣風分別超過每小時92、76及77公里。

你咪浪卡囉

一路上緊
乾風唔代表廢風架 下面雨帶黎緊啦

四點前三號機會較低
點解讀？
掛到五點？

你係傻系炸

Keep到夜晚啦

預料本港仍有一段時間會受烈風威脅，今日下午四時前改發三號強風信號的機會較低。

你班傻系入黎搞事真係咁撚得閒咩
死撚返出去講買咩波仲好啦

有風掛緊好似係每15分鐘都有預報

個風離香港咁遠搞到我而家要一個鐘起身一次驚突然要返工

多數打工仔6點收工

返未？

cls
南區好撚大風

風膠真係好得人驚

突然好大風

返工撚全面退場

幾時會落8號波？

有機會4點後落波?

8號以上就係

山竹上8 半夜嘈足十幾個po 日出後全部消失

25？

應該會突然間靜哂

00 15 30 45 都有一報

八號東北烈風或暴風訊號仍然生效。當浪卡移至香港西南方時，風向由東北轉為東南，使受屏蔽的地方會變得當風。天文台指在今日下午4時前改發三號強風訊號的機會較低。

真是未見過兩位負責人以外的巴打開帖

8號上左電台一向都係15/30/45/58分播風暴消息

是但啦

已經唔記得左係嘈乜

靜哂既

估計係講比打工仔聽，幾點落波應該睇實測

廢風.jpg?

我記得山竹到個日
連登全部都係下面的Comment 都係

對唔住，層樓搖更啊
唔好打八號啦，快Ｄ走啦

一段時間之前我有份開兩登post

話冇風廢風，跟住一掛9就嚇到鳩縮

因為風同雨都不似預期咁勁

唔....天氣不似預期

波友：無風廢既
朝早：座樓好搖，停啦好無
我以後唔求風假啦

個風廢到咁都可以上8號仲要話4點唔會落波，擺到明就係睇住個市去掛風球

知道掛全日即刻冇盼風打工仔入嚟

唔好打稻草人啦
有冇圖話波台狗話打風好驚呀

廢都有全日假放 仲有咩要嘈

貝沙灣開始大風

仲有夜更架

唔識就睇置頂啦
覺得唔勁嘅咪去維港游水囉

森拉克同浪卡都好似同季後風夾埋先搞到咁大風

夜更撚要下午先會入黎

草地多唔多人

岩岩訓醒

其實風好大。

未到最勁。

＋1

見到出面有一個假冒帖子，大家慎防受騙

點睇住個市去掛

放假先嚟掛咁耐 屌

青洲64
港內烈風

4pm前落3仔較低
唔撚洗返了

大西北係咪今次唔會feel到風？

唯一安慰今年無飛機撚

預報會唔會撻Q

好少追緊個遠離緊嘅八號風
有冇咩圖表可以幫到分析個東風係邊，點樣同浪卡嘅東風結合？
呢個結合係咪已經開始緊？

冇我地追風師兄講印象

屌 肺炎搞到以後無風假 個個都work from home 想抖一日都咁難

高潮未過

風力未到頂下話

又玩 未來幾小時是關鍵

平時就只係追距離、烈風圈就得
今次真係唔識玩

真 wfh又冇我份 本身風假又要我wfh dklm

即係2點都仲掛緊？
利申：啱啱起身唔知發生咩事的打工仔

提供名單比大家BLOCK撚哂班波台煩膠去:
大雞樂#73381
就木#245670
Coutinho10 #87155
金城薑 #9683
PD#6261
ot(利物浦萬歲 #1823

如有錯漏敬請提出

下面條雨帶上緊黎，其實無錯

自己追文啦
唔好成日餵到埋口

起碼去到4點，大交合自己講

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (75 公里/小時 - 8 級)
青洲 錄得烈風程度之持續風速 (64 公里/小時 - 8 級)

袁國勇上身，未來14日是關鍵

你呢個就多咗 睇到有啲尷尬

雨帶黎緊

因為我都是近期先黎連登，見親都是兩位負責人開帖

會唔會掛到深夜呢

有d風，但唔持續及唔算大

雨區上極都上唔到嚟
搞到而家好似黑球多咗日假咁

連長洲都上唔到八號下限

＃25 點回覆 個位巴打好準

有冇人可以解答到 會唔會係冇浪卡喺度 齋東北季候風風力已經勁到夠出黑球 而個季候風又冇乜冷空氣參與 浪卡只係再扯高啲個風力先出到8號風球

早幾年唔知9月定10月有日掛咗黑球 明明話吹緊東北強風 點知一樣有30度 同埋成個南海一個風都冇

青洲算維港指標
烈風間中影響市區了

我都有印象，山竹初初有大量淡友話廢風一個，之後有巴打有心遂個搵出黎bin，bin 撚到班淡友全面退場無聲出

旺角黎料 大風

起緊風
關鍵兩小時

我見到大雞樂、金城薑開咗帖出黎搵食

其實256果條上到黎 已經風雲變色

個風眼好令。。。。

仲會唔會上到sts呢??

福斯巴po返上嚟了 喺#154

本身季風應該唔係太強 唔使出黑球
但季風係主導個嗰
只係浪卡有機會掃雨帶上黎再拉高風力

如果唔係其實同普通黑球冇分別

搞咁耐都係得八中一

沙田都上到烈陣

CMA STS

追左啦4點後

即刻無曬剩係問幾點會落波既打工奴

大交合肯比90km/h未？

係8中0，長洲未烈

其實個結構唔太似STS

呢張相係打咩風既訪問黎
第一次睇

山竹卦嗰陣有人po

韋仔

+1 都唔知睇咩圖表好

鯨大執屎仔好撚勁

唯有靠條雨帶了

之前榴槤個名好聽d做乜改名

化身浪卡吹鳩死曬佢哋咪得

開始有雨了

今次爭緊啲雨量 ，所以感官有錯覺都唔出奇

西貢強風

未到姐

瞓醒都上唔到STS
lm先

垃撚圾，擒晚到而家都冇風

強風八中二

你睇埋下午先再罵廢風啦

真係sts咩

2020/10/13 11:20
橫瀾島 ENE 82 (F9) | 91 (F10)
香港航海學校 ENE 58 (F7) | 85 (F9)
大老山 E 57 (F7) | 84 (F9)
青洲 ENE 55 (F7) | 74 (F8)
坪洲 E 54 (F7) | 70 (F8)
長洲泳灘 ENE 50 (F6) | 64 (F8)
大尾篤 ENE 46 (F6) | 59 (F7)
西貢* ENE 45 (F6) | 59 (F7)
長洲* ENE 42 (F6) | 58 (F7)
中環碼頭 E 41 (F6) | 58 (F7)
北角 ENE 40 (F5) | 53 (F7)
赤柱 ENE 39 (F5) | 73 (F8)
赤鱲角* ENE 38 (F5) | 51 (F6)
塔門 E 33 (F5) | 46 (F6)
沙洲 ENE 30 (F5) | 42 (F6)
南丫島 E 29 (F4) | 50 (F6)
天星碼頭 E 26 (F4) | 46 (F6)
啟德* E 26 (F4) | 53 (F7)
黃竹坑 ENE 22 (F4) | 50 (F6)
沙田* ENE 21 (F4) | 43 (F6)
將軍澳 VRB 15 (F3) | 43 (F6)

暴陣(1)：橫瀾島
烈風(1)：橫瀾島
烈陣(6)：香港航海學校、大老山、青洲、坪洲、長洲泳灘、赤柱
強風(9)：香港航海學校、大老山、青洲、坪洲、長洲泳灘、大尾篤、西貢*、長洲*、中環碼頭
強陣(14)：大尾篤、西貢*、長洲*、中環碼頭、北角、赤鱲角*、塔門、沙洲、南丫島、天星碼頭、啟德*、黃竹坑、沙田*、將軍澳

強風8中2：長洲(51.0/G74)、西貢(45.0/G66)

風力指數：31.87 (L3, 強勁)
最低氣壓：1009.1 (長洲*)

個個衝入黎洗版話廢風 真心討論嘅都心淡走哂
其實由舊登開始睇風po 各位ching詳盡分析個風 去話比人聽颱風嘅危險 雖然我都有啲盼風 但唔應該不斷嘈冇風 去街行山 如果有人信左咪好似海高斯露營果家人咁 等被人救
個個風各有不同 今次唔係黑格比 巨爵咁典型 但近幾年嘅風真係幾特別 當學下野咁

得橫瀾島同其他島仔站可以參考

今次連油田站，用開嘅預警站都好似幫唔到手

波台狗處處開火,當成連登係波台狗後花園

開始黎料

主站未烈 通常要等偏東風

仲面字都打錯

暫時出面靜到樹葉都吹唔郁...

黎料

雨帶應該一個鐘内到

黎料 8中0

大交合大檸樂

黎到就係戲肉

風起了

係？

2020/10/13 11:20
橫瀾島 ENE 82 (F9) | 91 (F10)
香港航海學校 ENE 58 (F7) | 85 (F9)
大老山 E 57 (F7) | 84 (F9)
青洲 ENE 55 (F7) | 74 (F8)
坪洲 E 54 (F7) | 70 (F8)
長洲泳灘 ENE 50 (F6) | 64 (F8)
大尾篤 ENE 46 (F6) | 59 (F7)
西貢* ENE 45 (F6) | 59 (F7)
長洲* ENE 42 (F6) | 58 (F7)
中環碼頭 E 41 (F6) | 58 (F7)
北角 ENE 40 (F5) | 53 (F7)
赤柱 ENE 39 (F5) | 73 (F8)
赤鱲角* ENE 38 (F5) | 51 (F6)
塔門 E 33 (F5) | 46 (F6)
沙洲 ENE 30 (F5) | 42 (F6)
南丫島 E 29 (F4) | 50 (F6)
天星碼頭 E 26 (F4) | 46 (F6)
啟德* E 26 (F4) | 53 (F7)
黃竹坑 ENE 22 (F4) | 50 (F6)
沙田* ENE 21 (F4) | 43 (F6)
將軍澳 VRB 15 (F3) | 43 (F6)

暴陣(1)：橫瀾島
烈風(1)：橫瀾島
烈陣(6)：香港航海學校、大老山、青洲、坪洲、長洲泳灘、赤柱
強風(9)：香港航海學校、大老山、青洲、坪洲、長洲泳灘、大尾篤、西貢*、長洲*、中環碼頭
強陣(14)：大尾篤、西貢*、長洲*、中環碼頭、北角、赤鱲角*、塔門、沙洲、南丫島、天星碼頭、啟德*、黃竹坑、沙田*、將軍澳

強風8中2：長洲(51.0/G74)、西貢(45.0/G66)

風力指數：31.87 (L3, 強勁)
最低氣壓：1009.1 (長洲*)

3個post 出現最多的字是 返工 放工

都幾大風 未有雨都

唔是 廢 咩

西貢都51

有冇橫瀾島風勢圖表分析

幻想緊有人會拍片串天文台八號風球

中環都強風啦持續

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (82 公里/小時 - 9 級)
大老山 錄得烈風程度之持續風速 (65 公里/小時 - 8 級)

九西大雨無乜風

而家真係開始黎料

Telegram 揾加速大會

香 港 天 文 台 在 2020 年 10 月 13 日 上 午 10 時 31 分 至
上 午 11 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

橫 瀾 島 83 公 里 / 小 時 93 公 里 / 小 時
大 老 山 66 公 里 / 小 時 93 公 里 / 小 時
青 洲 64 公 里 / 小 時 78 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

長 洲 泳 灘 61 公 里 / 小 時 76 公 里 / 小 時
坪 洲 58 公 里 / 小 時 75 公 里 / 小 時
西 貢 51 公 里 / 小 時 67 公 里 / 小 時
大 美 督 49 公 里 / 小 時 59 公 里 / 小 時
長 洲 46 公 里 / 小 時 65 公 里 / 小 時
中 環 碼 頭 45 公 里 / 小 時 60 公 里 / 小 時
塔 門 44 公 里 / 小 時 54 公 里 / 小 時
北 角 42 公 里 / 小 時 58 公 里 / 小 時

黎料

黑雨incoming?

唔會到黑雨啦 黃雨都可能有
但要個雨帶持續喎

坐穩未

柒左...
琴日一直睇預告，前日同琴日都話星期三最接近
改發8號機會唔大
所以琴日2點同公司入紙放假
點知到五點幾放工，就見到話會掛8號
今朝起身見仲要掛成日！！！

仲要有人搵返話冇風廢風出嚟BINC

笑

大老山烈左
Report又多個地方用

一號風球以經打得成風啦

個個都係自己唔覺得有風到就成個香港都無風到

而家個post同出面一樣，靜到仆街

齋東北/偏東黑球 冇降溫/降濕而南海又冇熱帶氣旋 不過橫瀾都上到45-50

香港以南600-700km外嘅LPA都足以令橫瀾島上烈

真係想捉曬班話冇風嘅嚟南區
包有風

寧願冇人講野好過成班人入黎洗版

香港今次竟然掛得比澳門早..
明明星期日同琴朝睇都話掛8號機會細㗎嘛
話最大機會星期二晚至星期三

橫欄84 再升緊

點解唔入星期四，咁就最穩

過多陣有望破百

澳門不嬲跟香港

不咩嬲 天鴿香港掛10 澳門仲係8號

頂！點解我無諗到！

係咪未到最大風?

果陣風水權都未落台

出面話追風追到報黑警, 咩事?

之前好幾獲，澳門早過香港哦
又掛高風

扯到旗都要還神啦

同時，與浪卡相關的雨帶正向北移動，將於中午後影響珠江口一帶。預料本港仍有一段時間會受烈風威脅，今日下午四時前改發三號強風信號的機會較低。

在過去一小時，橫瀾島、大老山及青洲分別錄得的最高持續風速為每小時83、66及64公里，最高陣風分別超過每小時93、93及78公里。

風力指數34.57

橫瀾島 錄得暴風程度之陣風 (97 公里/小時 - 10 級)

雨帶就到

航海學校有烈

雷達條雨帶好似好好J咁

大老山依家先發力

係果個養鬼仔神婆柒左獲勁既之後澳門先進取左

機場42 強風終於八中三

估唔到訓醒仲八號緊

大交合9天天氣預報幫到你

走啦咁你屌你老母
正撚樣
唔爭在比埋你老母個閪比狗屌

已封鎖會員 亞歷山大牙落 又一隻

應該係時辰未到

赤柱上過104

出面一堆弱智話靜過太空lol
講廢呢個8號波絕對唔算

就係因為幾年前天鴿澳門斷鳩估
個風到澳門門口先轉掛8號
又撞正天文大潮搞到玩出人命先改咗

唔係分分鐘又同你繼續strong hold 3

屯門表示不知幾大風

呢樣又真....天鴿後進取左

點都中雨區掛

成條掃埋黎

開始風起了，條雷雨帶掃到香港可望刷風速，大交合可望免除尷尬

強風八中三了

2020/10/13 11:50
橫瀾島 ENE 84 (F9) | 92 (F10)
大老山 E 77 (F9) | 96 (F10)
香港航海學校 ENE 62 (F7) | 89 (F10)
大尾篤 ENE 57 (F7) | 71 (F8)
長洲泳灘 ENE 57 (F7) | 75 (F8)
青洲 ENE 53 (F7) | 77 (F9)
西貢* ENE 53 (F7) | 77 (F9)
坪洲 E 46 (F6) | 62 (F7)
長洲* ENE 45 (F6) | 69 (F8)
赤鱲角* ENE 42 (F6) | 55 (F7)
北角 E 42 (F6) | 62 (F7)
赤柱 E 40 (F5) | 77 (F9)
中環碼頭 ESE 36 (F5) | 53 (F7)
塔門 E 35 (F5) | 43 (F6)
天星碼頭 E 33 (F5) | 57 (F7)
啟德* E 28 (F4) | 48 (F6)
南丫島 E 27 (F4) | 46 (F6)
黃竹坑 ENE 25 (F4) | 54 (F7)
沙田* ENE 22 (F4) | 41 (F6)

暴陣(3)：橫瀾島、大老山、香港航海學校
烈風(2)：橫瀾島、大老山
烈陣(6)：大尾篤、長洲泳灘、青洲、西貢*、長洲*、赤柱
強風(9)：香港航海學校、大尾篤、長洲泳灘、青洲、西貢*、坪洲、長洲*、赤鱲角*、北角
強陣(10)：坪洲、赤鱲角*、北角、中環碼頭、塔門、天星碼頭、啟德*、南丫島、黃竹坑、沙田*

強風8中3：西貢(53.0/G77)、長洲(51.0/G74)、赤鱲角(42.0/G59)

風力指數：34.66 (L3, 強勁)
最低氣壓：1009.0 (長洲*)

根本唔可以接受啦 一個(強)颱風去到90km先掛8 兩個半鐘由8號升做10號

雨區太多藍色, 應該會係繼續乾風

大家估計 8號玩到幾點？

大尾篤烈風

你太勁啦

呢個wor

搞咩個風咁遠咁廢都有烈

但係依家八號唔係三號

琴日攞假之前睇機場個風測站
數據只係同8號掹車邊

有冇人去緊碼頭追風

目前潮位比正常高約60厘米

雖然未完場 但都叫符合期望
強3弱8

最chisin係smg天鴿前一兩日自己都已經畫中出澳門 都可以搞到咁戇鳩

最經典係納沙
原本話發8機會不大
東北季候風影響下烈風圈突然變大
結果突然間多左日風假

笑撚死 依家掛緊8號 強風8中3都要打曬飛機

其實個8個站未去到暴風/烈風都無所謂
香港事旦一個地方持續風速有暴風/烈風就掛得

浪卡最接近本港為440-450公里，真係60年來最遠距離既8號

西九有雨風不大

自己睇置頂啦......

TROPICAL DEPRESSION 1008 HPA AT 10N 129E WNW SLOWLY.

呢個風力都係預期之內嘅 如果有雨帶條數咪好睇啲

就黎掃到上黎....

轟上黎啦

等多1-2個鐘應該到

下晝四點後pre 3
五點至六點宣佈將改發3號

如果屬實
我肯定係政治凌駕天氣喇

唔好中兩個對流中間嘅空洞就得

掃哂既話夜晚要繼續8

係

有咩政治原因

1960年颱風瑪麗的七號及八號風球（即現時八號東北、東南信號），由6月6日21:40至6月9日01:07懸掛（6月8日09:15由七號風球改掛八號風球），發出及取消時間均為夏令時間，維持51小時27分鐘，之後更先後懸掛九號及十號風球。而該次的七號風球（八號東北信號）亦是最長的東北信號，維持35小時35分鐘（1日13小時35分鐘）。

2020年了

以前科技落後先會咁長

而家風向即係夜晚好大機會繼續8號？

30.1 高過蓮花洛克

大風過洛克同蓮花

華 南 沿 岸 各 站 最 新 天 氣 報 告 ：

橫 瀾 島 吹 東 北 偏 東 風 9 級 ， 能 見 度 12 公 里 。
汕 頭 吹 東 風 2 級 ， 能 見 度 13 公 里 。 有 雨 。
東 沙 吹 東 風 4 級 ， 能 見 度 10 公 里 。
黃 茅 洲 吹 東 風 10 級 。
澳 門 吹 東 北 風 4 級 ， 能 見 度 19 公 里 。
西 沙 吹 西 南 風 6 級 ， 能 見 度 2500 米 。

唔知呢世會唔會見到弱過洛克嘅8號

平時雷暴都大過

菲東先係TD 喎

JMA比緊85km/h

台風第16号 (ナンカー)
令和02年10月13日12時45分 発表

<13日12時の実況>
大きさ-
強さ-
存在地域南シナ海
中心位置北緯 18度35分(18.6度)東経 111度35分(111.6度)
進行方向、速さ西 20km/h(12kt)
中心気圧992hPa
中心付近の最大風速23m/s(45kt)

幾點3號

基本上冬天冇一日低過19.9

黃茅洲

吹東風10級。

是咪仲有一隻風來緊

個風結構好靚

sts?

想請教一下觀塘海濱公園對出個港口係唔係半個避風港, 基本上好少食正哂大風大浪

agree
講廢大把風廢過佢 （唔計蓮花 洛克）

10級

實況同數值預報大致吻合。珠江口以南有大風區，但今朝「上唔到地」既原因有二：香港東北風唔算當風、雨帶比較少同弱。
隨住浪卡繼續西移，預計香港午後會陸續轉吹較當風既東風，加上雨帶開始加強同變得頻密，所以風力應該會見得下人。不過以橫瀾島目前成績黎睇，就算大風上到地都應該係強三或弱八水平。
圖中「估計未達強烈熱帶風暴程度」講緊中心附近既風力。由於喺珠江口以南大風區既黃茅洲剛才受雨帶影響時測到暴風，唔知大交合會唔會當佢做系統相關既風力並升格。

條雨帶有啲臨門撻Q feel

hko肯俾爛卡sts未q

你想去游水釣魚？

越南貨機會大

點解唔計佢地

好似上唔到

係唔係估計4點後都會落返3號

香港航海學校Keep住烈風下限
風力仲升緊

九龍東基本上得東-東南風係當風

屋企人拎返晒D野出露台 我拎返入屋
點知依家都係冇咩風 俾人屌我做咩拎入嚟 發撚晒脾氣啊仆街

想知點解d 游輪泊哂係個到姐, 唔好成日覺得人玩風啦

澳門就肯定中曬

咁你拎返出去囉

中間斷開咗

觀塘避風塘

住邊頭 等我地小心d

其實都就登陸海南

同時，與浪卡相關的雨帶正向北移動，將於下午影響珠江口一帶。當雨帶影響香港以南水域時，黃茅洲曾錄得暴風。

預料本港仍有一段時間會受烈風威脅，今日下午四時前改發三號強風信號的機會較低。

在下午1時，熱帶風暴浪卡集結在香港之西南約510公里，即在北緯18.5度，東經111.4度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，移向海南島一帶，並逐漸增強。

在浪卡與東北季候風的共同影響下，本港離岸海域及高地正受烈風影響，香港南部地區風勢較大。隨著浪卡移向香港西南方，本港的風向會逐漸由東北轉為東至東南，原本受遮蔽的地方可能會變得當風。

同時，與浪卡相關的雨帶正向北移動，將於下午影響珠江口一帶。當雨帶影響香港以南水域時，黃茅洲曾錄得暴風。

預料本港仍有一段時間會受烈風威脅，今日下午四時前改發三號強風信號的機會較低。海面會有湧浪及非常大浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

該ching住橫欄島

首先要條雨帶打中香港
唔係就算黃茅洲錄到颶風都唔會令香港大風

海高斯

可以轉去睇海南雷達
海南有公佈埋風力嘅雷達圖，不過完全唔識睇

而家似變成大範圍藍雨區取代左下面條雨帶

黃茅洲風速唔可以拎嚟用㗎
天鴿嗰陣250kph添 交合都話實際地面風速冇可能咁高

前哨站啫，有一定指標作用

黃色都冇就收皮啦夏天成日都落呢程程度架啦
廢風

永遠都有一忽係空洞入面

有啲人會質疑實測10級風點解唔係STS

交合拎黎擺報文係想塞住話無風d人把口

螺旋雨帶邊可以同低壓槽雨帶相比

求link學睇

弱八係要搞多啲花神嘢

都上唔到嚟

講到點威法都係雨都冇滴

掃左啲上黎喇

上親嚟嗰d都收皮

左邊揀基本速度圖
估唔到支那有多普勒公開睇

香港風力指數: 36
勁過之前卡努天鵝
唔好再笑佢廢風

要貼埋個風力榜睇下浪卡而家排第幾

紅館有中國國慶活動

壓乜境
乾到咁 掃上黎仲有藍色都偷笑

卡努40定41 天鵝37

開始雲多天暗

最好啦
多啲人出街好事嚟

天文台高級科學主任胡宏俊：「交匯的地方可以看到本地風力有增加，比起只得一個系統的風力更強。早上凌晨開始，香港部分高地及離岸海域都開始出現烈風，例如橫欄島、長洲附近。考慮到公眾安全的前提下，天文台有需要當時已經要發出八號烈風或暴風信號。」
天文台又說下午雨帶逐漸靠近，風勢會再增強，日間繼續有烈風威脅。又說10月曾經14次掛八號風球，一點也不罕見。

卡努有40咩

1300 vhhh taf
TEMPO 1306/1312 10030G40KT
TEMPO 1312/1321 10025G35KT

今晚8點後先落返3號？

驚唔驚比商家老OMB?

有 個日中午有一下40.29

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (74 公里/小時 - 8 級)
青洲 錄得烈風程度之持續風速 (63 公里/小時 - 8 級)

估唔到個風咁遠有啲料到喎
就兩點仲幾大風

如果10點pre 8
12點先8
又俾人屌到屎眼開花

本身真係廢風 以往黑球完場

風如其名，同軌嗰位沙洺文卡努一樣神經刀

風膠追擊

好似開始有風了, 騎樓 d 花都吹郁左..

一定畀人屌先出嚟講啦

中午8
香港人：明知會8又唔早啲掛

早半日8
香港人：屌 冇風都8 天文台亂鳩嚟

垃圾浪卡
風又冇 雨又冇
阻撚住我溝女

雨帶上黎了
不過散曬

我覺得可能食斷開左果條同埋汕尾以南果pat

如果以前...一定得3號

雨呢

索性唔掛8

香港人：屌你老母天文台咁都唔掛8 又要返工

浪卡是自1960年以來距離香港最遠的八號風，天文台指，浪卡結合東北季候風，共同效應令風勢增強。

翻查天文台的資料，距離香港最遠的八號風是1960年的「瑪麗」，當時距離香港以南約500公里；而浪卡距離香港約450公里天文台已改發八號信號，成為繼1960年以後距離香港最遠的一個八號風，甚至比2018年超強颱風山竹的410公里更遠。

平時都係拍片，今次要專登整返場冇咁單向嘅新聞發佈會解釋點解掛呢個八號風球

共同效應令風勢增強
強你老母咩
垃圾風

原來澳門12點已經升咗上sts，係香港唔知點解黃茅洲實測有暴風都仲係ts

HKO 應該等陣會升格STS, 因為佢一直提逐漸增強

今早0540-1335，天文臺有冇派人上飛機去颱風風眼走轉，評估個風？

你唔識早一晚叫條女上你屋企Netflix and Chill嘅咩？

坐左飛機返黎評估，修正過？

你廢姐
知道今日打風，陳日已經叫條女上我屋企

其實今次唔算重點
因為影響風力因素，唔係浪卡中心風力
係風向同雨帶

中環都吹烈風

試下打多個山竹吖

依家先入正題

都係以前勁啲

新台長，新作風，上任岑台長，都發左三個十號，韋森特，天鴿，山竹

屋企個風扇
好大風

想請問 當浪卡登陸後 風力各樣係咪都會持續上升

但收集數據都需要啊？唔係每逢8號都有飛行服務隊留人standby

大約會掛到幾點

兩個可能原因：
1. 黃茅洲既數據需要按照高度而調整，折算後未達暴風標準；
2. 大交合認為暴風係雨帶下既中尺度系統導致，唔夠「持續」或者同整體環流唔完全相關。

個人睇法既話，支持唔升STS既決定，不過唔知大交合會唔會改變主意。

咁你咪垃圾過個風

睇嚟今晚場雨有排落

馬同赤係元祖負責人我同綠茶算係二代目

開始多雨

你擔保無市民係街到無人命傷亡？

淨係識都負皮
咁係真係廢呀嘛

以前住木屋打風感受實勁架

試下拎塊紙皮落天橋感受都一樣架咋

最強三號波

Dllm掛又屌廢風早落又話唔理打工仔死活
真係難服侍

哦！包括回歸前？英冶台長？

馬 同 赤 都唔識
好打有限

岑柏隻閪手好似中風握得咁實

交合係唔係都斜人鬧
當科普下班平民， 好事黎

岑柏出風球仲閪過林超英好多

87年既蓮娜，11月尾TY級數300km內掠過，得黑球

澳門天文台垃圾 無參考價值

在 下 午 2 時 ， 熱 帶 風 暴 浪 卡 集 結 在 香 港 之 西 南 約
530 公 里 ， 即 在 北 緯 18.5 度 ， 東 經 111.1 度 附 近

永續ts

香 港 天 文 台 在 2020 年 10 月 13 日 下 午 12 時 31 分 至
下 午 1 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

橫 瀾 島 82 公 里 / 小 時 93 公 里 / 小 時
大 老 山 67 公 里 / 小 時 91 公 里 / 小 時
長 洲 泳 灘 65 公 里 / 小 時 90 公 里 / 小 時
青 洲 64 公 里 / 小 時 82 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

坪 洲 54 公 里 / 小 時 75 公 里 / 小 時
大 美 督 53 公 里 / 小 時 66 公 里 / 小 時
長 洲 51 公 里 / 小 時 81 公 里 / 小 時
塔 門 49 公 里 / 小 時 61 公 里 / 小 時
赤 鱲 角 48 公 里 / 小 時 58 公 里 / 小 時
西 貢 45 公 里 / 小 時 64 公 里 / 小 時
中 環 碼 頭 45 公 里 / 小 時 69 公 里 / 小 時
赤 柱 43 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時
南 丫 島 42 公 里 / 小 時 68 公 里 / 小 時
北 角 41 公 里 / 小 時 60 公 里 / 小 時

所以商家佬吵乜9

林超英肯撚定黑球完場

都係果句
你寧願掛8變蓮花定strong hold 3變派比安？

港台：黃昏至晚間改發3

預料本港仍有一段時間會受烈風威脅。隨著浪卡登陸海南島及有所減弱，並進一步遠離香港，本港風勢預計會逐漸減弱，天文台會視乎本地的風力情況，在黃昏至今晚考慮改發三號強風信號。

唉，你啲後生唔明架喇
以前好勁架，以前咩都勁啲

在下午2時，熱帶風暴浪卡集結在香港之西南約530公里，即在北緯18.5度，東經111.1度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，移向海南島一帶，並逐漸增強。

在浪卡與東北季候風的共同影響下，本港離岸海域及高地正受烈風影響，香港南部地區風勢較大，而黃茅洲亦曾錄得暴風。隨著浪卡移向香港西南方，本港的風向會逐漸由東北轉為東至東南，原本受遮蔽的地方可能會變得當風。同時，與浪卡相關的雨帶正向北移動，將於未來數小時影響珠江口一帶。

預料本港仍有一段時間會受烈風威脅。隨著浪卡登陸海南島及有所減弱，並進一步遠離香港，本港風勢預計會逐漸減弱，天文台會視乎本地的風力情況，在黃昏至今晚考慮改發三號強風信號。

有日假放仲要鬧？奴性太重？

其實login左未

返夜的準備返工，頂

廢風

ho ball

唔想返工可以射波同請假

逐漸增強

即係預六點幾

廢風就廢風啦 都準備落3 完全冇料到

今次好似只係大風過蓮花洛克，同杜蘇芮差唔多，今次掛3其實都可以接受

去南區感受下烈風先再講

南區表示好大風

增強

杜蘇芮維港有烈，出8先合理

黃昏至今晚 姐係六點打後

杜蘇芮維港烈風

雨量暫時都唔多

天文台連黃茅洲都出埋

九龍東(向東南)開始起風
陣風達到烈風

交合唔提黃茅洲有暴風嘅話實比人屌出錯風球

掛8變蓮花好過掛3變派比安

可能係17:40-21:40

蓮乜鬼
勁過蓮花多多聲

打個比喻姐
牽涉到人命安全既點都手鬆好過手緊

原來5點幾開始計黃昏

最經典都係瑪媚，TS DH得雷警

極同意
安全至上 人命關天的事 永遠首要
天鴿係血的教訓

南區幾勁關人撚事咩，全香港有幾多人住南區，影響力對全香港有幾大

今日日落18:00

鴨脷洲呢邊開始嚟料

南區唔係香港一部分?

禾巧能京京><

橫瀾十分鐘換算返
海平面係有持續烈風
掛八號無合理
況且根本唔算弱

今日日落時間係6：02pm
五點幾唔係黃昏係乜

暴風

預測南部有烈風掛8好撚合理
長洲果啲唔撚係香港人？

多數3 4點打後叫日間稍後時間

黃昏就要睇返當日日落時間計

可從大交合用字可以睇到玄機

有d 人係好自我中心

隨時落8後就起風

咁南區啲人係咪香港人啊
南區啲人係唔係人呀

由佢單機啦

石鼓洲都係香港一部分

咁公道講句，都試過唔少次西南部有烈風大交合照掛三號（例如彩虹）既

大交合有時掛就話「公眾安全」，唔掛就話「廣泛地區數據唔達標」，難免會令人覺得有啲雙重標準（而事實上亦有啲雙重標準）

根本觀感問題
成班住遮敝地區冇雨區刷陣風就話冇風

咁先好 感受風的威力

而家都仲係吹緊東北風，到轉正東風嘅時候真係有可能天文台嫌太遠已經落咗8

所以?

到時又去返黑球冇人理嘅情形了

岩岩葵涌好大風

記憶中﹐過往天文台非常不願掛8號風球。

其中一個8號的標準﹐除了要風大雨大外﹐還要香港有3個風站或以上﹐其中一個要是市區內﹐風力持續達65km/hr的烈風標準以上。

現在﹐無論持續或陣風都根本不達8號風球所需的烈風標準。港內即市區的青洲風站持續及陣風都分別是48及63公里﹐達不到65km/hr的烈風水平。

一個450km外的風暴浪卡﹐而且路徑明顯不會趨近香港﹐沒有烈風數據支持﹐掛8號令人難免覺得是人治的決定﹐而非地球物理氣象引起的防禦需要。

希望見到林超英等退休天文專業為大家分析一下掛8號風球的程序公義。

p.s. 有說季候風影響增強風力﹐因而足以掛8號風球﹐我對這說法不敢認同。

#咁就8號風球

條友真係唔識扮識㗎啵

其實話以前勁d，都係錯錯地
你鬼會記得洛克蓮花呢d弱風
咪又係用天鴿山竹比

如果唔係大交台一早講晒話出8號
根本唔使出
又一個世紀弱8

橫瀾島烈風或暴風信號

跪求6點後先落

人命安全同程序邊個緊要啲？
條友係咪好似爆紅磡單野出名架話？

7點後

同佳仔一樣睇心情

弱8比人屌停市，強3比離島人、南區人、東區人屌冇理佢哋返工放工幾狼狽，幾危險。

做得錯要屌
而家做返岩姐

但到依家長洲都係冇持續烈風喎...

個人懷疑彩虹係蓮花嘅後遺症，HKO唔想玩爛8號風球，所以就手緊啲，如果唔係蓮花有機會出8

咁下下都八號實安全㗎
但係依家事實就係一個站都上唔到八號下限
Lm等睇最後8中0

成日掛埋啲垃圾8號
搞到香港人對8號風球冇晒感覺
照出街照玩

如果知道長洲風速唔爭在知埋下期六合彩？

泳灘有

係呀

條友已經被人圍屌中

咁咪即係預測錯誤囉
天文台既工作就係要預測天氣架啦
預測都做唔準 點樣服務市民？

好有趣係泳灘站高係接近海平面，反而主站其實好離地下一般都係主站大風過泳灘，不過今次風向問題

長洲東南風先勁，東北風唔得
其實而家連正東風都未轉到，仲係吹緊東北風

咪係，長洲、坪洲好多人住，佢地既命唔係命，一陣出左事點算？

天文台要睇住長洲班人架，好多設施都係長洲到

而家講咩都冇用

咪係，橫瀾島上到暴風，洛克 連花都未試過咁強啦，點可以用佢地黎比較？

東北風不嬲主站都廢廢地
所以依家係睇泳灘

有人已經更正緊佢
佢無回應

長洲差幾多km/h先到烈風呀？

係，一轉東風/東南風就香港東邊廣泛當風

你睇埋夜晚先再罵廢風啦

根據FFS 隨時落8後就起風

平時市區風平浪靜但新界落到水浸都係得黃雨嗰陣我都係咁諗

係囉 橫瀾島風力都有平時8號波水平
長洲，青洲都有烈風陣風

外島特別強勁係意料之內

大家可以望下香港航海學校持續風速
22米
一直keep住60左右
南區有烈風係事實

呢個站係今次黑馬

3號就大風有排罵

一個撐持大局

呢個站數據一直ok
山竹都有颶風 (或者好接近颶風)

Wowwww

放左圖喇，回應下

南區有烈風就要掛8

Pooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooo

傻撚傻了

其實東北風不嬲因為地形障礙
香港大部分地方都食唔到風
既然係驚佢轉東南之後會大風
咁點解唔再遲啲先直接掛8東南

出現了

伊甸園有咩啓示

係咪比人激到上水

典型懶醒，但柒左又唔認嘅人

咁好老實講天文台都係人，佢哋都未必接受到TC喺600公里時候仲大風過450公里嘅事實

退出香港樂壇

如果今次協同效應下，離島風速真係達烈風下限，而只係出3號波，咁船務繼續運作，咁都有10萬8萬人出入梅窩、長洲、愉景灣、馬灣等，萬一真係有船意外，就變咗大交合港共孭飛，有人命傷亡喎。

可見大交合係以大眾安全而考慮

有咩暗示

烈風幾時由63km/h升左做65km/h

即係咩

其實早幾年由62升左上63

我冇野講 傻撚咗 退出歐元區

屌佢老母佢而家試下搵條船出港外佢唔暈先講啦

嘩，黑球下由澳門搭返嚟香港都暈到我嘔，未試過暈船

同我的啲淡友出去搭船

我冇話掛錯
不過你分地區嚟計我咪咁講囉
新界撚落大雨出事係咪唔使孭飛？

落波?

每小時超過62公里=每小時超過63公里或以上

西九勁大風

熱帶風暴橫過東海

香港航海學校、橫瀾島烈風

無論如何，依家風都仍然勁過洛克人

因為掛8個陣 都要睇數據
風向指出東北咪掛東北
掛完東北之後見到風向 先同市民講轉東南都未遲

始終唔中綠色

咁我都唔係講緊呢度既大家既

poooooo

我係講緊屌話個風廢嗰啲

鬼b 有人蝦餅

掃到去南丫島喇

班人最鍾意暴雨同熱帶氣旋拉埋一齊講

大風到呢

成篇野建基於一句：記憶中﹐過往天文台非常不願掛8號風球。

現實：8中4根本冇存在過

出手了

算唔算同潘生割蓆

好似就食綠雨區

唔識扮識呢吓好柒

識睇少少圖都唔會覺得掛錯
依家都唔知邊班人先政治凌駕科學

成日話自己記憶中係點係點
依家咪就係你記憶錯

近年無掛10號嘅八中四有幾多個

樓上個個Jason 話要林超英講幾句
林超英而家都大把大把車落佢度

將派比安當成普通颱風結構處理既林超英出黎解釋颱風結構，都幾好笑

烈風8中四而唔使上九上十嘅風呢十四年得四個咋
黑格比、巨爵、海鷗、帕卡
仲有個改站之後八中四嘅風神

仲有2件九號八中四都冇

根本而家掛8準則降晒格

啱啱林超英直接覆左佢

覺今是而昨非啦人地

係咪忘記左帕卡

咪就係得差少少吹颶風嘅帕卡

你應該話佢個設計係好難8中8。
每個站o既食風位唔一樣，若果拎住8中幾嚟判定8號標準，實有一日會出事。

而家仲要有長洲泳灘一直都係烈風界限彈出彈入
睇得出香港有幾多人係幾愚蠢

妮坦啟德爭少少

媽！好柒啊喲

佢自己都唔跟8站掛啦

係咪準備轉吹東風

山竹咁勁都要輸沙田同打鼓嶺

我諗佢一陣會屌埋林超英

從歷史數據可以得知
8中4 就算8中3 都好
先上8既話
條街D人死撚晒喇

所以8中4 咪又係林超英為自己開脫既錯誤產物
好彩就係冇人會認真執行囉

但又會有班唔識既出黎當真

堅大風同浪

花生花生🥜 價錢直線上升

咁佢話烈風程度季候風多的是就真係抵屌
但係無一個站係烈風又係事實

沙田嗰個閪風站

其實大多市民都係關心幾時會返落3號

我6點要開工

How dare you.jpg

已經話黃昏至今晚改掛3號

幾時又變左無一個站有烈風呀

林超英：但我只會發黑球

青洲又烈

在黃昏至今晚考慮改發三號強風信號。

青洲都烈 打多佢塊面一次

可以問下林超英

其實測風站得7個. 沙田果個天鴿都無野.

青州烈咗

其實係測風站有問題定咩
定係真係要有啲廢站先反映到全港風力/屏蔽情況

其實懶少陣醒柒少陣係咪唔得架呢？

講緊八個站 唔係所有

HKO幾時有FOCUS 8站

以前睇豬腰 依家睇數值 8站根本唔會用嚟預測

你應該話連果個站都有野，沙田實變災區

講開又講，豬腰信徒林超英都改信數值，某程度上都反映近幾年掛風球由「豬腰為主實況修正」改到用數值做主軸。

濕地公園第一次出現烈風好似係山竹

呢種情況有啲令人諗起93年艾拉
艾拉當年又係夾住東風潮令到好多站扯到上烈 大帽山上到暴
最大風速亦係開始遠離後 轉東風嘅時候出現
呢個case擺喺今日一定係8 算係岑柏時期一個經典

其實今次argue個位係policy寫係要戓預測八中四
但係今次係無 仲要8中0
所以其實係應該review下個policy

利申 覺得今次應該係要八號

問題係有好多人用8中幾嚟衡量/質疑是否應該掛8號嘛

其實佢放馬場咁空曠理論上沙田吹到飛起嗰陣都應該有反應
但實際就係冇乜反應
極度懷疑根本個站係本身有缺陷....
有乜理由永遠都閪過北咁多既打鼓嶺

啫係沙田果個其實係十號波風測站?

定係馬場起得太好

沙田烈風勁過山竹

沙田暴風香港應該陸沉

出發去中環

根本8中幾已經唔知幾多年冇用過
班友根本乜都唔識為插而揾理由咋嘛....

海高斯烈風都只係八中二，長洲差d颶風
八中四？出人命係咪佢地包哂底

要講清楚係沙田個站沙田整區都好食東北風，山竹都好大風

大老山周圍都滿目瘡痍

航海學校 107 gust

好心佢唔係內行人 真係唔好亂講......

幾點三號

最後得3號波？

而家飛行服務隊有好多其他部門派過嚟嘅特別任務要做，鬼得閒去睇風收數據咩？

其實唔駛講得遠，風球同黑雨，一個包含預警，一個係睇數據實時發出。
你咪試下風球變埋實時數據先發。果班友仲會唔會咁風涼。

天文台內部唔知有無研究過沙田個站
山竹都係得強風, 其他颱風更加唔洗講

就黎颶風

係呀
當時掛8標準緊 再加上天文台低估咗艾拉中心風力同影響程度

開始嚟料

天文台放風夜的掛3號
但的吹好似越吹越勁

如果係海高斯呢種中心風力對香港風力有關鍵影響都會出機收集數據既

海高斯果兩三日好似就送中12人畀支那海警夾上去一個星期前

當年真係要港內烈風先三號
理得你長洲吹到死人冧樓

大交合話8號維持一段時間，你預三四個鐘係基本

好心搬過去沙田區其他位

長洲正站預備黎料 準備轉正東風

我都覺得大風咗

實時嘅話, 市區無風就3波返工, 一轉風向橫風橫雨掛8號收工齊齊逼

到時仲唔屌到大交合反皮

1991 FRED 橫瀾島一小時101都係三號

有人話直接轉大尾篤
不過咁樣就會好易達標

老實講佢馬場都冇風，沙田除左放上山睇黎都冇咩位岩
真係唔覺係選址問題

有咩事搵Jason Poon負責啦，個風走緊嘛

binC

歡迎放響大老山

突然大風咗好多

城門河附近

聽朝21度

但當年冇咁多屏風樓
港內上烈風既難度應該低過而家

再唔係將八站變做十站
加埋中環碼頭同北角

開始大風

啲風黎了

馬場咪又係河隔離
除非你想話放到出海口近污水處理廠

依家d data 先進咁多 又可以睇風場根本唔應該再睇咩站
直接睇烈風會唔會cover香港啦

預測,即係可以事實上8中0
大交合用啲強風上限嘅氣象台話有上升為烈風/暴風跡象
再講掛8係保障市民安全 避免有人身傷亡
其實無人有聲出

但如果轉Policy 不如係Monsoon加多個Grade
預料有暴風/烈風或以上都需要停工停課

啟德廢左好多

估下右下會唔會中

掛八號波都要講程序公義，interesting
Btw勸佢多讀幾年書，唔好亂咁拋書包，講多錯多就露餡

一定散曬

應該又係減弱
季候風果邊唔理想，做唔到個大雨出黎

城門水塘

Cheung Chau Live Matter

就算遇到Hurricane Katrina都應該係微風

long JJ live matter

輕鬆達標
將大帽山變埋實時站，有咩事就攞大帽山數據出嚟塞住廢風黨

大交合應該考慮下廢左個站
搵個新位做監測好過

好呀 不過商家會反對
因為會多咗一兩日黑球假

將軍澳都係好選址

發發聲

其實沙田點解會冇風 明明東北風

原來 07年10月2日利奇馬出黑球畀人屌冇危機意識

2007年10月2日，當時強度達強烈熱帶風暴級別的颱風利奇馬在香港西南面600多公里的南海掠過。受利奇馬和當時影響華南的東北季候風之共同影響，香港多處地區由1日晚上至3日日間錄得持續的強風，當中包括長洲、赤鱲角及西貢三個熱帶氣旋警告信號參考測風站，而昂坪持續風速更間中達颶風程度。[9]香港亦不時受到利奇馬外圍的狂風驟雨影響。雖然普遍風勢與一般三號強風信號的情況相若，但天文台以香港主要受季候風影響為由，並未發出任何熱帶氣旋警告，引起部份人質疑天文台未能向市民提醒利奇馬所帶來的威脅，以及海面及離岸的大浪和暗湧。而在10月1日下午4時半發出的強烈季候風信號則一直維持至3日下午5時15分，期間並在天氣預報中特別指出「海面有大浪」。

From wiki

點解仲係咁相信雨勢會漸轉頻密

啟德要東南風先勁，東北風甚至正東風都唔係好掂，所以南掠TC佢永遠係最遲起風嘅站

將軍澳今次都係冇風

逝去兄 rip

香港太多屏風樓
沙田個站都有烈風嘅話，多數要上9

比預期慢多 仲未登陸海南島

突然爆上颱風就好睇啦

搬去科學園/白石角

又係林超英

BTW 昂平幾時先整好

老老實實8號算唔算掛早左?

無錯，嚟位巴打講中Point，香港太多屏風高樓，改變晒風速風向

認真 ok
效果會好好多

所以上面先笑佢比佢都係掛黑球

山竹沙田都上唔到烈呀

吓，開始落緊大雨喇wo

咁樣會同大埔滘重疊

下 咁真係廢站一個
不如放棄沙田，喺大澳起個站呀
西風應該會食正
或者梅窩、榆景灣都好

青洲仲烈風邊緣
真係落3?

gfs定ecmwf準啲

大澳好似有站

我覺得應該放係城門河的橋上面.....

以我所知氣象站唔係話轉就轉 新地方要附合世界氣象組織一大堆標準 再加上要搞好多年
如果今日諗住轉，新站可能要搞5-10年先有得用

無風速計

共伴效應。
無論浪卡近啲、遠啲、強啲定弱啲，東北季候風都會順住華南海岸線吹，然後喺同一位置同浪卡環流既東南風匯聚。

有樣嘢唔係好明
竟然呢次有咁上下風力係因為「浪卡嘅風+季候風」匯集而成
咁點解個風近/勁啲唔會有影響

如果匯集點唔係華南一帶，就食唔到風就冇咁大影響？

仲未有pre 3
即係六點前

直接用風場啦 仲用站data咁落後

咁風球最重要係風速唔係來源
Monsoon加個grade係好㗎 不過事實上齋monsoon又好難上烈風

(去）越南嘅河童q

(突發)連登會員話辦公室時間掛八號波派一萬蚊跟進區

我敢講 聽朝掛硬8號！

12/10 天文台考慮下午三時改發3號強風信號

oic 咁就正

Windy GFS 19:00 開始係戲肉

差唔多係咁理解
遠d或近d都會變成只食一種咁自然冇機會烈風

個風近=比季候風搞到乾死
個風勁=東北風弱先會勁=冇咁大風

青洲個烈仲上緊

仲諗住冇樓，高小小應該會大風啲
唔記得水塘周圍都係高山

Cls 玩鳩大交合

落3就

香港人係咁 廢風又話做咩掛8號有陰謀
應該掛既又話咁遲先掛

咁搞法3號變最大風

青洲68

我相信燈文台 一落3就會橫風橫雨
佢又靜靜雞調弱左聽日後日雨調
留名睇佢燈

利申 港島好大風

青洲仲持續烈風

好多人計漏咗季候風同個風仲升格緊，本身多數經台海嘅季候風都屬強風程度，再計埋個風同埋交匯點，兩者個氣壓梯度更為陡峭，風勢更大。

明白
姐係2者本身有互相制衡
但係今次特殊條件反而互相匯集一齊影響
多謝解答

林超英 個Facebook 比人追擊

IFC

GFS 預測風勢維持至明早至中午

強強3 + 黑球

追擊佢當年？

新東開始大雨

2006 派比安
2003 伊布都

當年推佢出黎做 箭靶

如果果條尾有幸黎到香港
咁天文台諗住幾點落

原本都預測二至三會最大風
燈文台算係早左掛 但我覺得幾好 大家都有預算留家避風

伊甸園

燈文台

飛左十幾年既既回力鏢

可能人地陣間出嚟道歉呢

唔好露出胸部 plz

2003 伊布都
長州持續暴風 林台長急急腳落3號波

好心佢今日就唔好走出黎啦

今時今日應該8到中午

坦白講今次最冇資格出聲係佢林超英
唔係佢邊有八中幾嘅迷思

暴風搭船係咩體驗

依家有d feel

2020 林超英：
今早烈風帶非常接近香港，長洲和橫瀾島已經吹烈風，只要向北漂移十多公里，維港兩岸就會吹烈風了，你說是否「牙煙」！

收工先掛咪又係比人屌
根本哂氣 點做都要比人屌

下層全濕但上層搖到懷疑人生

其實加呢個Grade係用黎補番今次嘅漏洞
令到大交合可以唔洗咁尷尬
有咩事上黎用個新Grade去強調共伴效應好過
見幾多人以為風暴離香港近 = 強, 遠 = 弱
就知道有咁嘅必要

洗唔洗返工就由勞工署去改工作指引
而指引只需要(假)諮詢完就改到
反正而家立左國安法 擺明都唔SHOW商家佬
改埋佢囉

盲反撚多到 唔睇事實

佢好熱喎

到時無掛死左人就真係。。。

海盜船

出氣袋 only, 為屌而屌

玩半個鐘既海盜船

早掛8唔係問題 咪當佢係一個預警
慘在佢依家比人鬧兩鬧就腳震
趕收工想落3 但依家先黎料
咁市民安全仲係唔係排第一位?

澳門處理 E布都 同 派比安 都出色／正常 過香港

但當年澳門係 風水權 做緊

佢邊有腳震

如果要驚 蓮花洛克都驚到夠啦

原來佢做咗咁耐

一落雨整個風的觀感唔同哂...

林超英：維港吹烈風先通知我 如果唔係掛3號就得

7月24日清晨，尹布都最接近香港（西南約280公里），長洲持續吹暴風。香港天文台在改發八號東南烈風或暴風信號後表示「預料尹布都將於短期內開始移離本港，屆時對香港威脅將有所降低」，但當時尹布都正處於最接近香港的位置，長洲[16]、機場[17]及西貢等多處地區仍然吹烈風或暴風。天文台在早上8時15分突然改發三號強風信號。當時尹布都仍處於最接近香港的位置（西南西約280公里），長洲仍間中吹暴風，機場間中吹烈風，且正值上班繁忙時間，上班一族要在2小時內回到辦公地點，對公共運輸工具需求構成龐大壓力。

估下浪卡撞埋海南
會唔會令香港風力再增強

暴風雨其實而家先開始

啱啱仲有正西北 死都唔登陸

1998年11月1日 ～ 2017年8月24日

大陸未收返澳門 已經做緊

我終於記得

講真
做得呢個位
點都要有d料先做得到
你估佢真係傻既咩
點解之後咁on9又成日出黎講d膠野
好明顯係背後有勢力操控啦

3HK特約：風暴消息

天文台話晏啲落3 gfs就話風勢持續

係，認真講佢頭十年都正正常常，韋森特後開始痴

個風好勁

天文台可能要彈弓手遲落波
無可能風力上升先改發三號

黃昏至今晚
開定花生

今年啲風唔多，但係個個奇特

呢個風好正估唔到

睇分區天氣
轉極都轉唔到東南風
係咪代表季候風component比較多？

天文台:中伏

成串對流上緊黎, 點都要睇埋唔埋到岸先啦

吹到凌晨都似

一個超緊密風圈
一個超級大風圈

以交合燈力 應該3就埋到
唔3就埋唔到

青洲而家先黎料，一吹東南風南部就仆得街了

依家風力同雨勢先似番啲8號

鄭楚明你見字唔好落3
落左3號重大風過8號又比人屌多次
提左你架啦

中環越吹越有 浪都大左好多

天文台應該中午掛就會比較好，分分鐘登陸左香港都仲會烈風緊

佢都係focus返喺建築嗰邊啦

今次 lunch time 掛可能好少少

已經傳七點掛三號 留名等睇夜晚奶野

到時天文台長要落台

GFS 聽朝都仲烈風

應該係 但係啲雨都係風嗰道嚟

I mean 帕卡

成班人一齊收工又比人屌

天文台無可能見唔到雷達果條長對流, 仲要係有黃色回波
點睇都唔會七點轉三掛

要今晚先落得，轉吹東南風就會黎料

浪卡 自膠

可能係特登比廢風撚炒車

#896直接block得

默默留低左負皮

嚇撚死

收到通知會掛三號 要接更 佢依家彈弓手都會食屎

利申 船上工作

早掛：屌
遲掛：屌

屌你老母死假膠

屌你 等我仲即刻想換衫

一陣夜晚真係嚟料就冇人屌㗎喇

準備同東北季風打大交

唔好唔記得森拉克
今日跑唔到呢個數就好笑

打左開口牌轉3架 咪彈弓手啊你

返工

係囉 比廢風撚感受咩叫烈風

好波 嚇撚死

唔撚係掛

天文台用肉眼觀天，點會理你雷咩逹

肉眼都見到白頭浪多咗, 樹搖得勁咗, 個天黑咗啦

在下午6時至8時考慮改發三號強風信號

浪卡即將在海南島登陸。隨著浪卡登陸後減弱，並進一步遠離香港，本港風勢預計會逐漸減弱。天文台會視乎本地的風力情況，在下午6時至8時考慮改發三號強風信號。

幾點左右 我倒數緊5點半前落就要番

五點半既話已講左

天文台會視乎本地的風力情況，在下午6時至8時考慮改發三號強風信號。

好彩 唔係我番去兩個鐘就收工 我仲要住山區

即係6點40分

天文台真係傻咗 最強對流殺到黎就落三

如該熱帶氣旋按照目前途徑移動，天文台會考慮在明日上午1時40分發出三號強風信號。

浪卡即將在海南島登陸。隨著浪卡登陸後減弱，並進一步遠離香港，本港風勢預計會逐漸減弱。天文台會視乎本地的風力情況，在下午6時至8時考慮改發三號強風信號。

咁到底係幾多點改發

七點 天文台掛太早 依家又迫於壓力想落波

如 該 熱 帶 氣 旋 按 照 目 前 途 徑 移 動 ， 天 文 台 會 考 慮 在
明 日 上 午 1 時 40 分 發 出 三 號 強 風 信 號 。

下午6時至8時考慮改發三號, 但第一句又話明早1點改發既???

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上
。

在 下 午 5 時 ， 熱 帶 風 暴 浪 卡 集 結 在 香 港 之 西 南 約
530 公 里 ， 即 在 北 緯 18.7 度 ， 東 經 110.9 度 附 近 ，
預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 移 向 海
南 島 。

如 該 熱 帶 氣 旋 按 照 目 前 途 徑 移 動 ， 天 文 台 會 考 慮 在
明 日 上 午 1 時 40 分 發 出 三 號 強 風 信 號 。

浪 卡 即 將 在 海 南 島 登 陸 。 隨 著 浪 卡 登 陸 後 減 弱 ， 並
進 一 步 遠 離 香 港 ， 本 港 風 勢 預 計 會 逐 漸 減 弱 。 天 文
台 會 視 乎 本 地 的 風 力 情 況 ， 在 下 午 6 時 至 8 時 考 慮
改 發 三 號 強 風 信 號 。

與 浪 卡 相 關 的 雨 帶 正 影 響 珠 江 口 一 帶 。 海 面 會 有 湧
浪 及 非 常 大 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上
活 動 。

搞咩

比廢風撚到傻左

所以佢今次真係要視乎風力情況

未見過講到咁死㗎喎

掛左八號都好耐

其實差唔多
唔通12點先掛8咁整估人咩

我都唔撚明佢講乜??????????我好亂呀........

邊個copy 錯野0140?

南海王預3

wow

天文台表示今次真係睇唔透

台長同咁多個職員你哋無事吖嘛？

呢個好笑

做乜事

風力唔減弱就0140先轉3號（好似係）

跟gfs 版本流出？

鄭楚明巴打幾時出黎講番兩句先?

太早掛啦天交台
0540掛八號 又冇風

係梅窩dogcation緊，睇左上面果段嚇死我

大風 0140 轉三
風力减弱 6-8 轉三

個8號已完成歷史任務
之後就睇大交合比風撚

係咪你出問題

今次咁早掛8真係好多因素係因為個疫情
點知又俾人鬧到一面血
大交合真係慘

應該有人copy錯稿

問題係d人返工返學

本身可能遇中午都黎料

但係佢中英文版都係咁講

我集合咁多電腦預報gen個結果出嚟㗎咋
個風咁飄忽

海高斯:橫瀾島市民出入小心
浪卡:明日0140轉3，6-8轉三
交合做乜鳩

16:50 更新冇咗「如該熱帶氣旋按照目前途徑移動，天文台會考慮在明日上午1時40分發出三號強風信號。」嗰句

疫情?
其實掛八號有邊個打工仔唔開心
係老細會屌

已經改返
如該熱帶氣旋按照目前途徑移動，天文台會考慮在明日上午1時40分發出三號強風信號。
浪卡即將在海南島登陸。隨著浪卡登陸後減弱，並進一步遠離香港，本港風勢預計會逐漸減弱。天文台會視乎本地的風力情況，在下午6時至8時考慮改發三號強風信號。

山竹果次得強風

交合會唔會彈弓手

6-8好大機會奶野

極危險 連思覺像也失調

6時至8時轉3之後再轉8
0140再轉3

1820落3
2220落1
0120上返3
一定係咁

或者第一句係講嚟緊幾日後果個

如果FFS劇本係岩佢就仆街

中小幼12 1點放學
如果哩個時候先掛8號
班學生哥會同打工仔逼

其實沙田個站喺邊？

佢要彈就1645前改野啦
今次想豪賭一場

係商家屌佔多
打工仔邊個唔想多日有薪假

其實點解要掛？
由得啲人自生自滅唔得咩？
想搵錢嘅咪繼續開繼續搵

因為風力仍然好強所以都係唔落住

到時話考慮唔落住都得

我都係咁諗

改Templete 都起碼del 返之後個句喇...
有無咁hea呀

開post plx

我諗難啲，應該照去

專登講到咁含糊